---
tags:
  - Quiz
  - école
  - collège
  - lycée
  - application
  - Qrcode
---


# QCMCam

Outil en ligne qui permet d’avoir un retour élève lors d’une évaluation, d’un sondage ou d’un vote, chaque élève disposant d’un marqueur imprimé qui lui est propre, suivant l’orientation 4 réponses sont possibles


## Liens

[Le site](https://qcmcam.net/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/qcmcam/qcmcam2/)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/qcmcam/qcmcam2/-/issues)

## Présentation générale

QCMCam est une application web1 permettant de faire des sondages de type QCM, réponse simple ou multiple,
à l’aide d’une webcam et de marqueurs carrés montrés par les participants.
Elle a d’abord été pensée pour pouvoir utiliser le matériel disponible dans le collège du créateur, à savoir des
visualiseurs2 de documents reliés aux ordinateurs de chaque salle et éviter l’usage d’appareil portable tel que les
tablettes ou smartphones qui génèrent des ondes auxquelles sont sensibles certaines personnes.
À la demande de collègues enthousiastes, il est à présent possible d’utiliser un smartphone pour scanner les
réponses. Le système est un peu lent, mais suffisant pour répondre aux besoins.


#### USages

À quoi peut servir un outil de sondage pendant un cours, ou une présentation ? Voici quelques idées :
• Faire des rappels en début de séance
• Sonder les réponses à une question/un exercice
• Demander un avis.
• Sonder le niveau de motivation du groupe
• Faire un bilan de séance
• Faire réaliser des QCM par les participants en salle informatique (très formateur)


## En images

<iframe title="QCMCam" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/video-playlists/embed/027caa8d-bb1a-43e7-90fd-445408382f48" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups allow-forms"></iframe>
